%%%%%%%%%%%%%% Packages %%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% vim: foldmethod=marker:

%%%%%%%% Packages de base %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage[utf8]{inputenc}   %pour les accents
\usepackage{fixltx2e} %des bugfixes
\usepackage[francais]{babel}  %pour la typographie et le texte en français
\AddThinSpaceBeforeFootnotes
\FrenchFootnotes
\usepackage[protrusion=alltext,expansion=basicmath,
            kerning, spacing, %important pour loosequotes 
             verbose,final,factor=800
            %,babel %buggue sur loosequotes dans MinionPro
            ]{microtype}
% cf \textls, \lsstyle, \lslig pour le tracking 
\usepackage{myfontsattributes}
\usepackage[minion,minionaddopt={frenchmath},mathalphsf,mathalphtt]{myfontssel}
\usepackage[toc,eqno,enum,bib]{tabfigures}

% Autres packages: {{{
%%%%%%%% Réglage de la géométrie globale %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%\usepackage{geometry}         %pour la géométrie de la page
%\usepackage{typearea}
%\usepackage[headsepline,footsepline,plainheadsepline,plainfootsepline,
%            automark,autooneside]
%           {scrpage2}
%\usepackage{fancyhdr}

%%%%%%%%%%%%%%%%%% Insérer des liens/documents %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{graphicx} %pour \includegraphics
\usepackage{pdfpages} %pour l'inculsion des pdf.
%\usepackage[pdfpagelabels,plainpages=false,pdfborder={0 0 0}]{hyperref}
\usepackage{tikz}

%%%%%%%%%%%%%%%% Les maths! %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage[ntheorem]{empheq}  
%% empheq charge amsmath et mathtools. 
%% Il Rajoute un environnement empheq pour faire ressortir les
%% equations. On peut passer les options d'amsmath à empheq, il les transmettra
%\usepackage{amsmath} %amsthm est remplacé par ntheorem, je load amssymb dans myfonts si besoin.
%\usepackage{mathtools} %des features en plus d'amsmath
%\usepackage[amsmath,hyperref,thmmarks,thref]{ntheorem}   %une version moderne pour \newtheorem
   %attention, rajouter amsthm comme option si on utilise le package amsmath
   %attention, rajouter hyperref comme option si on utilise le package hyperref
   %attention, conflit avec babel, il faut charger ntheorem en dernier
   %ATTENTION: ne pas utiliser de : dans les labels si on veut utiliser thref
%\usepackage[all]{xy} %le package xypic pour les diagrammes commutatifs
%rajouter breqn quand il sera pret

%%%%%%%%%%%%%%%%%% La bibliographie, table des matières... %%%%%%%%%%

\usepackage[square,comma]{natbib} %pour avoir plus de choix de citation de bibliographie.
% à remplacer par biblatex quand il sera dans texlive
%\usepackage[nottoc, notlof, notlot]{tocbibind} %pour faire apparaître la
                                  %biblio et l'index dans la table des matières

%%%%%%%%%%%%%%% Les références %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{refstyle} %pour régler les références
\usepackage{varioref} %pour afficher la page avec la réf
%\usepackage[totpages,titleref,dotfill,counter,user,perpage]{zref} %pour référencer n'importe quoi
%\zmakeperpage{footnote}
%%\usepackage{fncylab} %pour choisir comment les refs à des labels se comportent.
\usepackage{lastpage}

%%%%%%%%%%%%%%%%% Les tableaux %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%\usepackage{booktabs} %pour avoir plus de choix pour faire des tableaux
%\usepackage{tabularx} %pour avoir plus de descripteurs de colonnes dans les
                   %tableaux. Charge array
%\usepackage{longtable} %pour splitter les tables

%%%%%%%%%%%%%%%%% Des commandes utiles %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{xspace}           %pour les commandes genre cad -> c'est-à-dire
\usepackage{xcolor} %pour les couleurs
\usepackage{xifthen} %if then else etendu
\usepackage{sistyle} %Pour écrire: \SI{1.2e-3}{N.m}.
\usepackage[babel]{csquotes}  %pour les espaces automatiques sur « et »

%%%%%%%%%%%%%%%% Régler les apparences des environnements %%%%%%%%%%%%

\usepackage{ragged2e} %pour choisir entre justifié, justifié à gauche, ....
\usepackage{textpos} %pour régler la position du texte

%\usepackage{bigfoot} %pour régler les footnotes
% pas au point encore avec frenchbbabel, il faut attendre que la version
% récente de babel sorte dans texlive.
\usepackage[perpage]{footmisc}
%pour avoir un compteur de notes de bas de pages réinitialisé à chaque
%page
%\usepackage{enumitem} %pour régler les énumérations

\usepackage{float} %pour avoir plus de choix dans l'apparence des floats
%\usepackage{subfig} %sous tables et sous figures
%\usepackage{caption} %pour régler l'affichage des captions
% babal francais ne touche plus à caption dans ce cas, ah ca a l'air d'etre
% scrploum qui change
% -> Load caption, everysel (pour executer des commandes a chaque selectfont) , ragged2e

\PackageInfo{}{############## End of package loading #####################}
%}}}

%%%%%%% Reglage des packages %%%%%%%%%

\DeclareUnicodeCharacter{00A0}{~}
\DeclareUnicodeCharacter{00AB}{\og\ignorespaces} 
\DeclareUnicodeCharacter{00BB}{\fg}   
%\MakeAutoQuote{«}{»}
% Par défaut, d'après t1enc.dfu, c'est \guillemotleft/right.
% 00A0: l'espace insécable, 00AB c'est « et 00BB », cf forum.tex:14290 pour
% le ignorespaces

%\frenchbsetup{FrenchFootnotes=false,AutoSpaceFootnotes=false,og=«,fg=»}
%%% pas encore disponible dans texlive, snif!

%\geometry{dvips,a4paper,scale=0.8,marginratio=4:5,headheight=16pt}
%\pagestyle{scrheadings}

%Pour changer le compteur dans les enumerate
%\renewcommand*{\theenumi}{(\roman{enumi})}
%\renewcommand*{\labelenumi}{\theenumi}

% %%%%%%%%%%%%%%% Théorèmes %%%%%%%%%%%%%%%%%%% {{{
% %bodyfont: pour régler la font du body
% %headerfont: pour régler la font du header, hérite des propriétés de bodyfont
% 
% %shape: -> itshape/scshape/upshape (shape normale)
% %gras: -> bfseries
% %normal: \normalfont
% 
% \theoremstyle{plain}
% \theoremseparator{:}
% \theoremsymbol{}
% \theoremheaderfont{\normalfont\bfseries}
% 
% \theorembodyfont{\itshape}
% \newtheorem{Th}{Théorème}
% \newtheorem{Prop}[Th]{Proposition}
% \newtheorem{Cor}[Th]{Corollaire}
% \newtheorem{Lemma}[Th]{Lemme}
% \newtheorem{Algo}[Th]{Algorithme}
% \newtheorem{PU}[Th]{Propriété universelle}
% 
% \theorembodyfont{\upshape}
% %trop chiant:
% %\theoremsymbol{\ensuremath{\diamondsuit}}
% \newtheorem{Def}[Th]{Définition}
% 
% \theoremheaderfont{\normalfont\itshape}
% \newtheorem{Rem}[Th]{Remarque}
% \newtheorem{Ex}[Th]{Exemple}
% \newtheorem{Rappel}[Th]{Rappel}
% \newtheorem{Notations}[Th]{Notations}
% 
% \theoremstyle{nonumberplain}
% \theoremheaderfont{\normalfont\scshape}
% \theoremsymbol{\ensuremath{\blacksquare}}
% \newtheorem{Proof}{Démonstration}
% 
% %a rajouter dans les th/prop/def qui font plusieurs paragraphes
% % par \qed
% \qedsymbol{\ensuremath{\diamondsuit}}
% %}}}

\PackageWarning{}{############## End of package settings #####################}
